【政府資助生產線工廠製造 同舟口罩至少一成樣本兩側漏氣】

對於今日嘅報道，我哋有以下幾點想講：
同舟不屬於政府資助本地口罩生產線，同舟並沒有領取任何政府資助。而瑞士億科並不止有兩條口罩生產線，我們與瑞士億科是OEM工廠關係。
重要嘅事情要講三次：
同舟冇收過政府錢
同舟一蚊都無喺政府到收過
同舟無涉及任何政府口罩資助
於生產及品質檢測問題上，我們會定期到工廠檢查生產進度及品質要求，並將每一個客人的投訴都會反映給工廠，以便改進口罩的質素。
對於耳繩易甩及口罩兩邊未封好的問題，在6月的時候，我們的確收到客人反映以上的問題，我們已即時向工廠反映問題，我們立即停工重新QC所有已經做好但未出貨的口罩，工廠亦即時研究問題所在，經過了解後，工廠已即時為口罩生產機器在超音波焊接技術上作出調整，並且同時收緊檢測同事對品質檢查的要求。
對於處理較早前口罩品質問題上，客人可以將有問題的口罩向我們更換新的口罩。客人只需要直接聯絡購買渠道的CS便可。
另外，我們的口罩原材料由一開始至今都只是使用同一個布料供應商，該供應商是於疫情前香港唯一一間生產溶噴布供應商，有超過數十年歷史。
而於原材料上，我們對口罩所用的原材料是非常有信心的，原因是我們在生產口罩上一直只用同一個穩定的供應商，只是溶噴布有兩個型號由兩部機器生，兩個型號的溶噴布都有通過檢測。
由開始發售口罩至今，我們大約收到約80盒由客人退回有品質問題的口罩並且作出更換。工廠為加強控制品質，我們計劃在七月中後出產每一盒口罩上加上生產批次同識別編號，從而令同事可以更容易清楚知道口罩來自哪一批布料，哪一部機器，哪一個QC處理。當有問題發生的時候，可以追蹤相關口罩的批次及品質控制，以便提供更好的培訓給相關同事及有效改善品質問題。這個幫每一盒口罩印上生產批次原定計劃係八月份先至會做到，正正就是六月中收到客人意見反映，工廠配合我們決定提前一個月執行，時間上面雖然好緊張，但是一想到能夠令客人買得更加放心，所有的同事覺得辛苦全部都係值得。
同舟口罩一直謹守自己嘅崗位，盡能力做到最好。我哋嘅理念由頭到尾都一致，希望可以用最優惠嘅價格為香港人提供優質嘅口罩。
所以，我哋四月份用最優惠嘅價錢預售口罩。
所以，我哋嘅出品冇任何一隻用咗嚟出口賺更多嘅錢。
所以，當我哋嘅產能上咗嚟，我哋有足夠存貨就即刻做優惠俾大家，買二送一。
所以，我哋做買二送一優惠嘅第二日，疫情爆發第三波，藥房開始又出現炒價，香港口罩又有少少緊張，所以好多人去銷售門市入貨，我哋冇即刻抽起優惠，我哋繼續做買二送一俾客人。
冇抽起優惠，因為我哋並唔係見錢開眼，我哋繼續維持初心，同香港人一齊同舟共濟。
我哋唔單止冇抽起優惠，我哋仲同工廠溝通，呢兩日全力OT，生產最大嘅產能，等我哋多啲現貨賣俾大家，等大家唔使再次擔心冇口罩用。
最後，請大家放心嘅係，同舟出品口罩我哋絕對負責任，無論大家喺任何渠道購買，有任何品質問題都可以作出更換。
如果有任何需要請聯絡我哋嘅CS。
以下係我哋兩個WhatsApp專線：
📞6468 8552
📞9249 5774